美聯社披露中共內部文件：習近平親自督師嚴控武肺源頭研究

武漢肺炎肆虐全球一年，中國一直否認是疫情源頭；美聯社的調查報道，引述中共內部文件，以及消息人士的說法，指中國政府嚴格監控所有涉及病毒起源的研究，包括沒收研究樣本，禁止獲政府資助的專家對外發表研究成果，並透過操縱媒體，積極宣揚病毒可能不是來自中國的理論。
其中美聯社披露的中共內部文件顯示，官方要求嚴格審核疫情研究訊息發布，並要問責，如有違反，「對社會造成嚴重不利影響，應追究責任」，而這份文件的指令是國家主席習近平直接下達。對於美聯社的報道，中國科技部和負責病毒起源研究的中國國家衞健委暫未有任何回應。
從美聯社取得的數十頁內部文件顯示，中國政府高層下令鉗制疫情研究結果發布，由習近平下令成立的「國務院應對新型冠狀病毒肺炎疫情聯防聯控機制科研攻關組」早於疫情爆發約兩個月，向所有大學、公司、醫療和研究機構發佈了 5 項指示，包括「管理全國加強科研攻關成果的發佈」、「建立規範的科研成果發佈機制」、「嚴格要求各單位遵循」、「加強成果發表的工作統籌」，以及「強化問責」，禁止上述機構擅自發佈任何與疫情有關的研究成果，應交由工作組審核，再由宣傳和輿論團隊「指導出版」。

該公告亦強調，必須「貫徹落實習近平對疫情的統籌精神」，一旦發現未經批准而發佈、「兼對社會造成嚴重不利影響」的研究成果，會予以追究。報道引述不具名的前中國疾控中心副主任形容，這些法規「非常嚴格，沒有任何意義」，同時「帶有政治性的，因為海外專家所說的話可能與中國所說出現矛盾，所以一切都受到了控制」。美國杜克大學流行病學家格雷（Gregory Gray）則質疑「他們（北京）到底找到了甚麼？也許他們的數據不是結論性的，或者他們因為某種政治原因壓制了數據。我不知道，但願我知道」。
在這些嚴格審核下，迄今對外公開的研究結果相當有限。報道引述中國疾病預防控制中心研究員劉軍透露，他的團隊最近幾個月間往返華南海鮮市場近 20 次，收集約 2000 個樣本，但研究數據尚未獲批准對外公開。

至於獲政府資助約 21.4 萬美元的傳染病學專家夏雪山（Xia Xueshan），曾在雲南對動物進行新冠病毒篩選，從蝙蝠、蛇、竹鼠和其他動物身上采集了數百份樣本，並刊登了一張蒙面科學家身穿白色實驗室大衣，圍著一只籠子裡的箭豬照片。同樣地因政府限制，樣本數據至今無公開。而夏雪山今年合作發表了十多篇論文，但只有兩篇是關於武漢肺炎病毒，而且隻字未提病毒起源。
有經常與中國疾病預防控制中心合作的公共衞生專家對美聯社指，「他們只選擇他們信任的人，以及那些他們可以控制的人。軍方團隊和其他團隊也正在努力調查，但能否公佈，完全取決於調查結果」。

知情人士：研究病毒起源重要樣本被沒收

調查報道又指，中國政府除嚴格限制研究成果曝光外，還阻撓國際科學家合作，其中兩名知情人士指，有專家在雲南省一個地下洞穴，發現帶有類似武漢肺炎病毒的蝙蝠，為探索病毒起源提供重要線索，並設法採集樣本，但樣本最終被沒收，東局更下令病毒專家不要接受媒體採訪。美聯社記者曾前往該洞穴調查，但遭保安人員跟縱，更被便衣警帶走，最終更封鎖通往洞穴的通道。加州大學戴維斯分校健康研究所創始執行主任馬澤特（Jonna Mazet）表示，中美兩國科學家缺乏合作的現況「令人失望」，而美國科學家無法在中國開展工作則是「毀滅性」。
中國官媒更試圖將病毒始於海外的理論宣揚開去，美聯社的報道指，中國官媒除廣泛報導科學家在意大利和西班牙廢水樣本發現病毒外，還斷章取義指德國科學家的研究是發現武漢源自意大利，但負責該研究的德國哈雷市生物安全研究所生物安全研究所所長庫庫勒（Alexander Kekule）曾多次表明，他相信武肺病毒首先在中國出現。

督師?
痾篤屎佢就有份

習大大

屌
咁追究到佢未？
成班大國都係縮頭龜，講經咩撚樣

全世界都知發源地係武漢

Minitrue

等緊拜登認源頭係美國

黨初期採取拖延、模糊策略，之後發假新聞推卸到歐美，又串謀歐美紅媒四處抹黑。
哩個詭計唔係講笑，係香港、歐美、澳紐、日韓、南北極，只要講同發表所謂新冠肺炎源自中國嘅事實，好快就會被暴政宣傳成違反黨安法。

武肺源於美國，美國快d賠償全球因武肺既經濟損失

[member]美國/歐盟/英國好心你地爭氣d搞9中國啦，比人害到狗血淋頭都奶共/扮睇唔到真係抵比支拿屈係病毒發源地[member]

地方政府有瞞報
但佢自己本人都有講過, 當時唔應該打擾民衆過節氣氛

邊有人無辜

中共玩Alternative facts幾十年，出神入化

親自篤灰就話姐

如果侵侵連任仲有機會追究

依家呢個敗登呢

Push

追咩究
一年後先黎做場大龍鳳
最後乜結果都冇
配合佢果套源頭唔一定係中國

又一證明武漢肺炎病毒係支共整出來 再刻意放毒

過左成年啦。都仲唔郁鳩支那。
成班都垃撚圾

是撚但啦你哋班鬼佬死之嘛。咪唔好撚郁囉

其實佢最成功果點係將武漢肺炎夾硬洗左個名做物鳩新冠肺炎
依點真係好撚聰明

買通世衛呢個組織投資左好耐

AP又幫支共洗白

push

一查就知原來係中共病毒

成年都唔敢公開研究結果，即刻默認左發源地係中國啦